\SetVersePairs[
  {\item \VSup{1b}\Inchoatio{Dó}{mi}ni est terra et pleni\MediatioI{tú}{do }{e}[ius,] orbis terrárum et qui hábi\TerminatioI{tant}[ ]{in}[ ]{e}o.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{1}\Inchoatio{Ao}[ ]{Se}nhor pertence a terra e o que \MediatioI{e}{la en}{cer}[ra,] o mundo inteiro com os seres que \TerminatioI{o}[ ]{po}{vo}am.~\Antiphona}
]{
  {\item \VSup{2}\Inchoatio{Qui}{a} ipse super mária fun\MediatioI{dá}{vit }{e}[um,] et super flúmina fir\TerminatioI{má}{vit}[ ]{e}um.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{2}\Inchoatio{Por}{que} ele a tornou firme \MediatioI{so}{bre os }{ma}[res,] e sobre as águas a mantém i\TerminatioI{na}{ba}{lá}vel.~\Antiphona},
  {\item \VSup{3}\Inchoatio{Quis}[ ]{as}céndet in \MediatioI{mon}{tem }{Dó}[mini,] aut quis stabit in loco \TerminatioI{sanc}{to}[ ]{e}ius?~\Antiphona}%
    {\item \VSup{3}``\Inchoatio{Quem}[ ]{su}birá até o monte \MediatioI{do}{ Se}{nhor}[,] quem ficará em sua santa ha\TerminatioI{bi}{ta}{ção}?''~\Antiphona},
  {\item \VSup{4}\Inchoatio{In}{no}cens mánibus et mundo \Flexa{cor}[de,] qui non accépit in vanum \MediatioI{no}{men }{e}[ius,] nec iurá\TerminatioI{vit}[ ]{in}[ ]{do}lum.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{4}``\Inchoatio{Quem}[ ]{tem} mãos puras e inocente cora\Flexa{ção}[,] quem não dirige sua mente \MediatioI{pa}{ra o }{cri}[me,] nem jura falso para o dano \TerminatioI{de}[ ]{seu}[ ]{pró}ximo.~\Antiphona},
  {\item \VSup{5}\Inchoatio{Hic}[ ]{ac}cípiet benedicti\MediatioI{ó}{nem a }{Dó}[mino,] et iustificatiónem a Deo salu\TerminatioI{ta}{ri}[ ]{su}o.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{5}\Inchoatio{So}{bre} este desce a bênção \MediatioI{do}{ Se}{nhor} e a recompensa de seu Deus e \TerminatioI{Sal}{va}{dor}.''~\Antiphona},
  {\item \VSup{6}\Inchoatio{Hæc}[ ]{est} generátio quæ\MediatioI{rén}{tium }{e}[um,] quæréntium fáciem \TerminatioI{De}{i}[ ]{Ia}cob.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{6}``\Inchoatio{É}[ ]{as}sim a geração dos que \MediatioI{o}{ pro}{cu}[ram,] e do Deus de Israel bus\TerminatioI{cam}[ ]{a}[ ]{fa}ce.''~\Antiphona},
  {\item \VSup{7}\Inchoatio{At}{tól}lite, portæ, cápita \Flexa{ve}[stra,] et elevámini, portæ \MediatioI{æ}{ter}{\-ná}[les,] et introí\TerminatioI{bit}[ ]{rex}[ ]{gló}riæ.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{7}``\Inchoatio{Ó}[ ]{por}tas, levantai vossos fron\Flexa{tões}[!] Elevai-vos bem mais alto, an\MediatioI{ti}{gas }{por}[tas,] a fim de que o Rei da glória \TerminatioI{pos}{s\itie{a e}n}{trar}!''~\Antiphona},
  {\item \VSup{8}\Inchoatio{Quis}[ ]{est} iste rex \Flexa{gló}[riæ?] Dóminus \MediatioI{for}{tis et }{po}[tens,] Dóminus po\TerminatioI{tens}[ ]{in}[ ]{prœ́}lio.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{8}\Inchoatio{Di}{zei}-nos: ``Quem é este Rei da \Flexa{gló}[ria?''] ``É o Senhor, o valoroso, o o\MediatioI{ni}{po}{ten}[te,] o Senhor, o poderoso \TerminatioI{nas}[ ]{ba}{ta}lhas!''~\Antiphona},
  {\item \VSup{9}\Inchoatio{At}{tól}lite, portæ, cápita \Flexa{ve}[stra,] et elevámini, portæ \MediatioI{æ}{ter}{\-ná}[les,] et introí\TerminatioI{bit}[ ]{rex}[ ]{gló}riæ.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{9}``\Inchoatio{Ó}[ ]{por}tas, levantai vossos fron\Flexa{tões}[!] Elevai-vos bem mais alto, an\MediatioI{ti}{gas }{por}[tas,] a fim de que o Rei da glória \TerminatioI{pos}{s\itie{a e}n}{trar}!''~\Antiphona},
  {\item \VSup{10}\Inchoatio{Quis}[ ]{est} \MediatioI{i}{ste rex }{gló}[riæ?] Dóminus virtútum ipse \TerminatioI{est}[ ]{rex}[ ]{gló}riæ.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{10}\Inchoatio{Di}{zei}-nos: ``Quem é este Rei da \Flexa{gló}[ria?''] ``O Rei da glória é o Senhor o\MediatioI{ni}{po}{ten}[te,] o Rei da glória é o Senhor Deus do \TerminatioI{u}{ni}{ver}so!''~\Antiphona}
}